\documentclass{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[a4paper, margin=2cm]{geometry}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}

\floatstyle{ruled}
\newfloat{code}{thp}{lop}
\floatname{code}{Kode}

\usepackage{color}

\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}

\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=b,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
  escapeinside={\%*}{*)},          % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,                    % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=Octave,                 % the language of the code
  otherkeywords={*,...},            % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments (green here))
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=2,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  tabsize=2,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\title{Quadcopter\\
Teknologi og Forskningslære\\
Ullern VGS}

\author{Karsten S. Stadler\\
Martin Due Andersen\\
Thorvald Molthe Ballestad\\\\
Faglærer: Eivind Tjensvoll}

\begin{document}
\maketitle

\tableofcontents
\newpage

\abstract{Vi har i skoleåret 2014-15 designet, bygget og programmert et quadcopter. Denne teksten skal ta for seg prossessen, fra visjon til ferdig produkt, og gi en inngående forklaring i både fastvaren og programvaren.}

\section{Visjon}
Målet med prosjektet var, fra starten av, å konstruere et quadcopter med passelige flyegenskaper. Det var derimot også motsetninger innad i gruppen, Martin og Karsten var hovedsakelig opptatt av de cinematografiske mulighetene, mens Thorvald ønsket å automatisere så mye som mulig.
\section{Fremgangsmåte}
Gruppen hadde mellom seg svært lite kunnskap om Arduino, fastvare og quadcoptre, det ble derfor brukt mye tid på research. Forum, Arduino Playground og YouTube ble i stor grad brukt, da man kan lære mye av andres erfaringer. 

%Skal ikke nødvendigvis være her, men så er den i det minste laget
\begin{tabular}{c}

\end{tabular}
\section{Produkt}
\subsection{Programvare}
\section{Innkjøps-prosess}
utgangspunktet vårt var fra quadcopter-gruppen året før. Men siden de ikke hadde et komplett sett med deler valgte vi å bruke en del tid på å finne ut av hvilke deler som ville passe vårt prosjekt best.
\subsection{Motorer og ESC}
gruppen året før hadde ikke et fult sett med motorer i tillegg hadde de ingen ESCer(forklaring?). det stod lite om spesifikasjonene til de motorene vi hadde på internett samt at de var vanskelige å få tak i. derfor valgte vi å bruke en del tid på å finne nye motorer som var egnet for vårt prosjekt. 
vi ville ha noen som det var mye innformasjon og som hadde fått gode omtaler på internett og foruma, siden vi ikke hadde så mye erfaring med dette. Den opprinnelige planen var å kjøpe motorer hos Hobbyking. Disse motorene virket alsidige og som sagt hadde fått gode omtaler på hobbyking sin nettside. Thorvald hadde lyst til at vi skulle kjøpe noen motorer som hadde høyere RPM(rounds per minute) som gjør at quadcopteret blir mer smidig, mot å ofre litt løftekraft. Martin og Karsten ville heller ha de opprinelige motorene etter som at quadcopteret trengte mer løft/torque for å feste et kamera på undersiden.
Vi hadde ikke noen spesiell formening om hvilke ESCer vi skulle velge bortsett fra at de skulle være kompatible med motorene vi hadde valgt og at de hadde gode omtaler generelt på internett.
\subsection{batterier}
Den forrige gruppen hadde overraskende mange batterier. og vi valgte å s

\subsection{Fastvare}
\section{Vedlegg}
\subsection{Quadcopter kildekode}
%\input{codes.list}
\end{document}
